軍事專家:美或助南韓吞併朝鮮

薩德導彈防衞系統組件昨晚抵達南韓，正式開始部署程序，中國外交部今日再度強調堅決反對薩德的立場，更指一切後果由美韓承擔。北京大學國際關係學院教授梁雲祥接受東網記者訪問時表示，面對薩德入韓，中國在後續應對上最有可能、最有效的做法，就是進一步強化自身軍事能力、加強軍事部署，相信如「限韓令」的經濟制裁措施將不會持久。

梁雲祥分析指出，中國對南韓的經濟制裁對兩國都有影響，不能做得太過，完全斷絕對中國絕對沒有好處；而且中韓繼續交惡的話，南韓就會更加傾向美國，美韓、美日關係更加牢固，中國面對的勢頭就更嚴峻，令東亞及東北亞局勢長期陷入緊繃狀態。

對於北韓及馬來西亞今日分別禁止對方人員出境一事，梁雲祥認為，北韓與馬來西亞之間的關係發展得最惡劣的只會是外交層面上的斷交，因地域分隔相信難以有實際軍事衝突。而中國在金正男被刺殺的事件上態度曖昧，梁相信中國是有「難言之隱」，而且由於北韓方面一直不承認，中國只能「生氣」，但不方便對北韓做太多事。

梁雲祥又指，若然北韓繼續「胡來」，美日韓將不相信中國能夠控制北韓，或不再考慮中國感受，不排除美國甚至會出兵攻打北韓。而中國將會勸喻雙方別打，若真的打起來，不排除中國會先興兵打北韓，奪得北韓一些地域後，再與美國討價還價。

金仔邊會真係打丫

北泡菜呢d窮到震既地方，要黎做咩

可能有石油掛

中国磚家

如果南韓有能力吞拼(統一)北韓，點解唔做?
如果唔係中美兩國一個想分土地另一個想賣軍火，南韓早幾年就打上去，統一嘅韓國實力仲可能會超越今時今日嘅日本。仲邊駛花咁多錢搞國防養美軍?

係咪唔記得咗東西柏林

開頭係會衰啲,
但今日德國都做到歐洲大佬啦

北韓礦產豐富，一打完仲唔經濟殖民咩⋯⋯

上面條友係咪on Lun 9?
六七年代既日本已經開始可以屌打英法德，
論科技，已經係同成個歐盟比
泡菜仔連西豬都未追到
比你統一到北韓，南韓都係時候收皮
而家既南韓仲廢撚過西德，德國去到而家都未填到東德筆數
何況佢食既唔係東德，係塊爛地

地/人數=實力？依家中世紀？
打到番黎多一堆無知識，無技術既北韓人要養，國力唔衰落就奇

要養班北泡難民經濟衰退起碼十年

到時南韓要食晒成批北韓人
你諗下個雙方既思想/環境完全唔同
唔係地大=勁

真係統一左 分開管 行一國兩制 係北面先慢慢發展 可唔可行？

分開管都要pump水過去做人道援助啦.

同依加有咩分別

中國吞併北韓

最大原因係收埋北泡對南泡只會係包袱，到時統一左成個北泡蝗朝南下就大鑊。
而美團佬唔會咁易癈北泡，癈左佢南泡仲會咁聽話咩？ 至於中國就最頭痛，隻癲狗見人就咬，殺左佢唔又唔可以拿埋人地國土，又要養埋人全家，最大問題係無法阻止美帝直接插手。唔殺佢又年年送錢比佢使，加上冇左北泡 邊境只會更麻煩。

仲未計大量特工同痴線佬，到時真係全民isis

而家救唔晒冇責任, 統一後救唔晒仆得街.

成班北韓人一次過湧去南韓南韓即刻破產都似

有好多礦 好似仲有稀土

其實南韓唔洗硬食
扶植北韓政權，南韓同美國背後操縱
南韓唔洗再比北韓威脅
美國名正言順用北韓做軍事基地，睇實中俄

好像東德的年輕人比較傾向到西德謀生，統一後的確有東德人感到後悔。我們也需知道東德在東歐陣營之中是經濟發展比較好的一個了....

根本侵侵迫中國打北韓，將所有難民食哂，否則個雷達裝係全亞洲

有就唔會咁窮啦掛

唔使打佢，斷晒所有人道援助，海上封鎖已經夠

要黑土

德國可以唔代表泡菜得

單係教班北韓人適時現代社會已經極高成本

北泡班人思想要重新教育...

若果攻打北韓，喪心病狂金胖子會不會使用髒彈呢? 即使北韓還未有核武能力，但可能擁有髒彈和生化武器

只講鈾礦都吸引到爆

重建北韓既費用可以建立幾多支軍隊？

東德係東歐經濟最好，再加日耳曼人質素，都搞到西德一身蟻

北韓既話

亞洲第一窮國

找北韓班窮撚黎做生產 人工可以幾低 做到世界工廠？ 某國

收班難民好過日日驚比人射導彈衝首都

嗱我咁睇9up...美國係想日本買多d野 但由以前開始一直想玩自主研發同埋2戰問題呱

台灣當年美國痴撚左去中國開始 有段時間關係唔太好 到依家馬英狗又減少軍備 姐係唔買野喇 仲要唔想搞到中國個乜柒一中原則

一國兩制看似有得諗，但只限廿年前左膠未當道時

係就快啦

美國打北韓既唯一好處係霸佔一個鄰近中國既地方
但中國實會阻止

地就拎晒，人就趕晒去中國

中共再趕番來香港?

北韓係全世界最多鈾原素礦產地

係就好呀

成個北韓根本就係一個爛攤子，硬件同軟件都係廢到貼地。